香港唱片公司唔肯簽地下音樂人既原因係咩？

我見日本韓國鬼佬都好興簽地下樂隊, Rapper, 歌手
咪又一樣係sony 環球
點解香港唱片公司咁執著要自己培訓
甚至反而掉轉做
之前咪有條女叫小背心興過一期既？
原來踢爆左成件事 係大公司新晉藝人扮indie歌手出道

但係indie音樂係香港係有價有市
d 老細係咪傻撚左當自己公司係中產臭雞畢業遊樂場

因為香港人唔識聽

因為個個都等緊有下個陳奕迅橫空出世
呢種思想完全outdate都喊

有咩價

人哋嗰啲真係有料到
香港堆業餘唱得嗰一兩首點叫人簽啊
如果真係見到有料既你估唱片公司唔想簽咩

小背心咪英皇，後尾上埋鄰國搵銀

香港好多獨立band好有料好紅 不過都係獨立
其實會唔會係獨立音樂人唔想簽公司炸

冇商業價值，因為唔夠大眾化

講到尾無錢搵 香港市場咁窄 好多因素造成

大多數香港人「睇」音樂
唔係講樣，邊個出名底厚就為至勁，留意佢

香港indie都唔少正嘢喎，其中一個原因係好多香港人都唔聽呢啲姐，唔係流行曲曲式已經耍手擰頭啦

但係indie音樂係香港係有價有市

既然有價有市，洗乜簽俾大公司

就係indie音樂係香港好難跑得出，又搵唔到食先無大公司敢簽。講到尾都係聽眾問題，市場夠大點會無人搶

近近地睇台灣點解本土樂隊，音樂人（大部份都係年青人）
依家可以彈起，因為有show出，香港？live house有幾多間
band event有幾多？ fest 又有幾多？

之後就係簽公司既自主性
其實香港都有d label專簽indie ，但係通常都係收皮收場

其實而家嘅音樂平台轉型左做網上串流
唱片公司有心搞嘅話其實可以同唔同嘅platform, eg. Spotify, apple music 合作boost本地歌
Ig 落ad又得，得閒搞下offline event又得, 其實有心搞一定點都有成績...
不過香港人唔太接受新音樂又係真嘅，可能同本身音樂教育有關
但其實係雙向，唱片公司自己都無心去build up唔同嘅風格，香港人自然接觸得少

未必，自己搞，冇人脈幫你push 其實好難跑出

我地有流行停經五十年

講真有料個d點解唔試下搞網絡市場？
唔洗下下比公司揸春袋

因為香港係唔存在樂壇呢樣野，只有娛樂圈

聽眾質素問題
唔識欣賞indie band
有錢睇韓星但唔支持本地音樂人

因為香港冇人識音樂

家駒真係好勁
9x年已經道出真相

音樂一直係貴族玩既野

唔係普通人唱下歌就到歌手

果d叫代唱 唔係歌手

香港所謂既一線歌手都係代唱多

你叫佢地分析番首歌都講唔出

樂理 編曲 層次全部要讀好多野

Band仔窮到仆街
樂理 編曲 層次好過你一線歌手好撚多

大陸咪有 好多都紅左 不過得首歌紅

因為地下音樂一旦商業化就會變質 hiphop同commercially係無可能並存

全世界都係咁架啦
唔淨止香港架喎

唔會啦佢地d歌都係好一般

其實有料果d可以學大陸人咁評d歌手既歌既

香港暫時冇一個youtuber咁做

都叫有市場

但真係好難 少d基本功都唔掂

奈何香港人唔識欣賞indie band 中年既一輩甚至話鄧麗君個d先叫唱歌 而家既歌手都唔知唱乜鳩
香港真係邊行邊業都脫離唔到老屎忽

你見TTN 而家都就黎收皮都知其實一直indie 係香港真係搵唔到錢
一黎觀眾群少 多後生聽kpop
二黎孕育indie band 既地方都無咩

一個武漢肺炎就就快交唔起租
連TTN 都做唔住既話 indie 就快步入寒冬

好撚sad, 整個indie界好傷

有價有市，但問題個價喺日韓台度
屌我見ios果d去台灣日本開show仲密過香港咁滯
香港果班fans真係唔夠養佢地

仲有最大問題係4大唱片公司+4個台全部都仆街陷家鏟黎
同香港政府d仆街圍標拎曝光率同獎項一樣
全撚部收買翻黎

所以我會寧願indie band/singer/rapper繼續indie 咁先係真係既hiphop culture 從來hiphop最重要既係佢文化背景同思想 強國個d咩終國有嘻哈就係最好既反面教材 真係得啖笑 得個殼 成件事都同hiphop本意背道而馳 如果咁樣先會多人聽 我就真係不了

舊年攪革命今年又瘟疫
你睇show既機會都無

由以前 90 年代 Anodize, Huh, AMk, Black & Blue 年代
Indie 上唔到水面講到而加 2020

唔好賴聽眾質素, 係好多 indie band 本身技不如人
各位可以去 youtube 搵返以前 90, 2000 年代既 Band sound
好多寫歌水平, 彈奏技術都好雞, 完全上唔到大台
唔係唔支持佢地, 係支持唔落

到近呢 10 年, 可能科技進步,錄音比前簡單方便
但 indie band 唔見有明顯進步
好似多左 band 出黎, 但來來去去都係個啲 style
技術都係 Rubber Band 比較好

而加玩 indie 野, 玩 band 多左渠道推廣自己
Youtube, Facebook, Instagram, Spotify, Apple Music
如果真係覺得自己懷才不遇, 香港人唔欣賞自己
可以擺歌上去, 有實力既一定有人睇到

Band 自然有年輕人市場啦
問題係你主流band得咁少
仲要啲嘢唔係好band sound
無聽開既好難會接觸到

一睇知你無聽開

其實有個問題係indie 圈上到水都唔代表你係香港會入到屋
入唔到屋就少左演出機會同收入來源
主要係因為香港人聽indie 都係聽indie pop & indie rock
你冷門少少玩dream pop /noise /post punk/ post rock/ shoegaze
最後都係得返band 仔理你

一早Block左佢 條友一係$0.5一條on9

起完底見佢一日都開十個post

人山人海都算indie廠牌
但做唔住
At17,pixeltoy都搵唔到錢
邊個老闆會做無錢搵的生意？

人地日韓台肯用成副身家去追星
香港有冇人會年年去追足幾個月tour？

點會無進步呀而家讀大學玩band個個練撚到識飛咁滯喇
更何況我又唔覺rubber band技術真係好過而家indie果班好多
不如我哋玩鬥數香港indie band 啦
睇下係你耳仔窄定係我聽得少

仲未計人地幾撚多地方比indie開show
你得幾十個fans都搵到場做
香港？邊度做會幾十人既show？
工廈？ok政府咪即刻ko你囉

貧者愈貧 富者愈富
姜濤呢啲有大公司撐既
大把fans肯dump錢
Indie就...

香港真係福地

係呀
同埋香港有冇人願意窮一世都肯去做自己想做既野？
外國d indie紅唔起既真係可能一個月得幾千港紙收入
甚至要去打工交到租生存到就算
香港應該做幾個月就頂唔順走返去做全職？

Kolor 好似返住工玩架

你睇LMF 就知， 因為唔聽話 ， 好難受控制

以前
而家好似有公司簽咗

咁咪抵佢地紅囉
其他呢？

見到留言大多數都話無市場無聽眾

我反而覺得係政治大環境做成 是關獨立音樂人吸引之處除左係音樂作品本身 重有樂手將其本身個人魅力 世界觀透過作品展現出黎 大多數訴說自由 獨立 勇氣 等等

試諗下一班愛自由 特立獨行嘅藝術人如果透過唱片公司宣傳會增加幾多受眾 有幾多人會被佢地音樂感染 假若佢地登高一呼動員力可以有幾勁

再睇睇香港唱片公司 電台 電視臺一面倒紅撚到 點會俾錢俾資源去養啲同自己宣傳意識型態咁唔同嘅人倒鳩自己米 所以就算簽都係閹撚到九唔搭八 無撚曬靈魂點會受歡迎

2020年仲要簽label 有咩用，個個都可以係itunes youtube spotify 放歌啦

咁但你覺得高質素嘅又點解紅唔到先？
咪就係少人識欣賞囉
你都話渠道多左 暴光率多左，咁點解高質嘅band都紅唔過低質流行歌手？咪聽眾唔識欣賞囉

吓？香港大把band仔都過緊呢d生活喎？你唔係冇聽過呀？

認同 獨立/地下音樂人未上到枱面就會先比人政政審查/打壓 就算過到骨 都會好似梁天琦 梁游當年參選咁被閹割 總括而言 港共我屌你老母

電台同頒獎真係好大影響
因為98%既人都係唔會主動去發掘音樂
最多youtube search 宮崎峻

香港係得娛樂圈，無樂壇

其實有簽
係你唔知姐

問題係唱片公司肯
地下獨立樂隊未必肯同需要簽大公司
一黎簽左啲歌多數變左主流曲風
二黎家陣indie歌手樂隊 錄樂歌mv自己放上youtube都得啦

咁叻咪拋個書包聽下囉

地下樂隊簽完大公司就變質嫁啦

反而要問, 點解唱片公司要簽indie

條小背心好假啲片全部focus係個胸到 然後cm就一堆胸很大咁樣 我絕對唔希望佢紅到

Clave好聽

點樣可以搵到佢地黎聽

正

認真有幾多內行人識音樂既做緊公司高層
外行管內行一切淨睇效益利潤短視就會搞到咁

點解香港出唔到房東的貓

同胡琳賣腳同賣背出hifi碟一樣

但係indie音樂係香港係有價有市
<--
咁都講得出
賣到幾多碟 幾多apps steaming apps steaming 幾多廣告商睇中
比較重要........

賣腳 = 多人睇左先
一樣道理

胡琳 "一個人" MV
觀看次數：38萬次
11 年前

呢首真係難聽到cls
就算之後佢唱jazz嗰堆其實都唔係特別好
唔知點解d hifi撚咁鍾意

dahlia